---
title: Информационная безопасность Kubernetes-кластеров  иллюзии, угрозы и решения 18.10.2023
author: Флант
channel: http://www.youtube.com/@Flant
link: https://youtu.be/G9voMHED9Xw
keywords:
  - video
  - sharing
  - camera phone
  - video phone
  - free
  - upload
genre: Science & Technology
published: 2023-10-18T12:27:05-07:00
duration: 01:14:58
reviewed: 2023-10-27
tags:
  - Deckhouse
---


<center><iframe width="1120" height="630" src="https://www.youtube.com/embed/G9voMHED9Xw" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></center>

Описание:  

С ростом количества кластеров и технологий, которые в них используются, растет и число возможных векторов атак. И вроде бы очевидно, что надо делать кластеры безопасными, а небезопасными их делать не надо… Но как реализовать это на практике, понятно далеко не всегда — слишком сложными получаются системы. Как следствие, в большинстве кластеров появляется немало проблем безопасности. 
На вебинаре мы расскажем, что это за проблемы, как правильно реализовать меры безопасности в кластерах, а также какие возможности для этого есть в платформе Deckhouse, которая стала результатом пятнадцати лет развития и поддержки «Флантом» клиентских инфраструктур, а также активного участия в разработке мировых облачных решений (Kubernetes, dex, Cilium, Istio и др.). 
О чем будем говорить: 
- Типичные «болячки» ИБ в работе над инфраструктурой и их последствия: пренебрежение сложившимися практиками, запоздание при старте работ по обеспечению ИБ, стремление выполнить лишь минимальные требования.
- Подходы к организации кластеров и задачи, которые необходимо решить в контексте практик ИБ: кластер на много команд, много кластеров для каждой команды, stage отделен от production. 
- Лучшие практики обеспечения информационной безопасности, которые лежат в основе Deckhouse. 
- Возможности по усилению ИБ: экспертиза Luntry. 

Вебинар будет особенно интересен руководителям отделов ИБ, но также будет полезен архитекторам, специалистам по ИБ, инженерам, системным администраторам. Дата и время: 13 октября, 12:00 Мск Спикеры: Андрей Радыгин, Deckhouse architects teamlead, «Флант». «Флант» — № 1 контрибьютор Kubernetes- и Open Source-проектов K8s-экосистемы в России, развивает собственную Kubernetes-платформу Deckhouse (более 5 лет в production, 250 кластеров под управлением).
Дмитрий Евдокимов, основатель Luntry. Он уже более 10 лет занимается ИБ. Специализация — безопасность контейнеров и Kubernetes.
Организатор конференции «БеКон», автор канала k8s (in)security. Организатор: Флант Обучение

```timestamp-url 
 https://www.youtube.com/watch?v=G9voMHED9Xw
 ```

